六四館遭踩場 親共示威者稱屠城恰當

六四館遭踩場 親共示威者稱屠城恰當

示威者在六四紀念館外貼上抗議信，支聯會秘書李卓人踢爆信封內空無一物（小圖）。朱永倫攝

【本報訊】擬於周五重新開幕的六四紀念館，繼月初被人潛入大肆破壞後，昨被自稱「市民代表」的示威者踩場，指紀念館涉違規改建及違反大廈公契，示威者聲稱當年學生被外國勢力利用，認為解放軍武力清場做法恰當。籌辦紀念館的支聯會批評示威者為當權者塗脂抹粉，誓言會抵住壓力重開。

閉館三年、原定於本周五在新址旺角藝旺商業大廈10樓重開的六四紀念館再遇阻撓，昨有約20名聲稱是自發組織的人士在紀念館所在的商廈外示威，聲稱展館令閒雜人等進入大廈範圍，而且升降機及樓梯無法應付到訪人流，將為大廈帶來消防隱憂，他們是代表「敢怒不敢言」的商戶要求支聯會撤出該商廈。

支聯會誓抵住壓力重開

示威者代表許先生指出，當年解放軍暴力清場的行為恰當，反指摘學生在政府宣佈戒嚴後仍不撤退，軍隊鎮壓只是為了恢復社會秩序。有參與示威的長者聲言當年在北京反貪污、反官倒的學生是被外國勢力利用，又指若當年解放軍確實在天安門開槍掃射清場，學運領袖根本不能逃出北京流亡海外。

記者問他們是否大廈的商戶或住戶，許反指記者問得不恰當，又稱他們未曾與大廈內的商戶溝通，只是以香港市民的身份示威。一旁的示威者其間多番叫囂，指英、美、法多國的警察也曾粗暴對待示威者。許最後表示他們暫未向任何政府部門投訴，但未來不排除入稟控告六四紀念館違法。

支聯會副主席蔡耀昌稱，示威者的指控只是翻炒當年紀念館計劃在尖沙嘴重開時遇上的問題，他們與大廈業主立案法團保持良好溝通，至今未接獲任何投訴。蔡批評示威者對六四事件的詮釋是為當權者塗脂抹粉，並預料這些政治滋擾日後會陸續有來，但誓言支聯會必會抵住壓力重開紀念館。支聯會秘書李卓人向《蘋果》指，收到有關團體的抗議信後即日拆閱，但信封內沒任何信件。

■記者羅智堅

上一則
上一則
泛民退團 聶德權：考察不應涉政治

下一則
下一則
【佔中九子罪成】「圍牆內找個角落 靜思兩小時」 李永達：六四夜心連維園

啲人可能支那會自己請的

想炒熱64集會

是但啦 反正死都係你地班中國人

五月就到，係時候準備籌款晚會

信封內空無一物
屌你班親共狗連抗議信都造假